男生控訴扑爆頭 20小時始獲送院

男生控訴扑爆頭 20小時始獲送院

周一晚大量市民湧到油尖旺一帶遍地開花，欲營救被困理大的抗爭者。

【本報訊】理工大學自上周開始被警方圍堵，一名中大男生前日下午疑嘗試從理大突圍時被捕，昨被押上法庭提堂，辯方投訴警員除打他外，更要求他與其他被捕人士跪在碎石上。同日一名哈薩克斯坦籍浸大交流生及兩名學生分別在油麻地及尖沙嘴被告，三人昨日出庭時，頭或手均紮上紗布。

相關新聞：起帶頭作用 歐洲勢接力立法

領館願擔保 哈薩克男仍須還柙

中大物理系學生張展銘（23歲）被控管有攻擊性武器罪，指他本月18日在紅磡暢運道巴士站外管有汽油彈。辯方投訴，張被捕時遭警員7305及其他警員打頭及打心口，又掌摑他，令他耳鳴，有警員又要求他與其他被捕人士跪在碎石上。被告申請保釋被拒，案件明年1月29日再訊。

另一案被告浸大交流生NUKPI Abilkaiyr（19歲）被控相同控罪，指他在油麻地攜有一個汽油彈。庭上可見被告手肘包有紗布。控方透露，初步化驗報告顯示檢獲的汽油彈內含易燃液體。哈薩克斯坦領事館昨有派員旁聽，並願提供人事擔保，惟法庭拒絕讓被告保釋，案件明年1月15日再訊。代表庭外表示，會聯絡被告在家鄉的親人。

學生謝兆龍（19歲）與李家樑（18歲）同被控暴動罪，地點為尖沙嘴漆咸道暢運道交界，兩人投訴曾遭警暴，包括被制服後遭警員用胡椒噴劑噴面、又捉緊他雙腳於地上拖行，導致他雙膝受傷，並以警棍打頭致流血，在警署扣留20小時後才獲送院。庭上可見，謝頭部上半截全被紗布包裹，而李則右額貼紗布、右前臂亦有三角手掛固定手部。兩人准保釋，明年2月10日再訊。

案件編號：KCCC2786-2787/19；WKCC4305/19

死黑警